港台對警方不合理指控表示遺憾

警察公共關係科總警司郭嘉銓昨日去信廣播處長梁家榮，指港台昨日晨早新聞時段中，有關「星期日中環愛丁堡廣場集會」的報道，所用的字眼與事實不符及誤導聽眾。港台發言人對警方的指控表示遺憾。警方在信中指，愛丁堡廣場舉行集會期間，有人違法拆下旗桿上的國旗並擲在地上，警方才上前拾起國旗以免遭受破壞，但有人襲擊警察，投擲水樽等物件，並企圖搶奪因在現場襲警而被捕的一名男子，現場混亂，警察才需要使用所需最低武力控制場面。信中指，港台報道在場人士掟水樽等物品「還擊」，令聽眾誤會是警方主動使用武力。港台發言人指出，有關新聞是根據現場採訪所見，當時在大會堂外對出，先有人將國旗丟在地上，其後有數名防暴警察進場，演變成警民衝突，集會提早結束，混亂期間，警方多次使用警棍、胡椒噴霧，以及舉起手槍，有在場人士投擲水樽等物品還擊，亦有人衝向警察。港台指，報道中有關「還擊」的用字，屬事實描述，無意指涉任何一方主動使用武力的含意，對於警方的不合理指控，發言人表示遺憾。

2019-12-24 16:35:25

RTHK 好波

下次講 還拖

黑警講聲唔該借歪就無事啦 ，屌你老母

正

有講錯咩？

衝出黎柒

笑撚死人，偽進仔質疑記者用字
中英文都未合格就收聲啦

其實班黑警連點樣拍都想管撚埋 今個月有篇咁樣嘅信比RTHK

廣播處處長：

香港警務處一直以實事求是，互相尊重的精神，與香港電台(港台)攜手製作資訊節目，務求讓廣大市民掌握準確資訊。

可惜在過去數月，個別香港電台節目攝錄手法及報導偏頗，涉嫌偏離《香港電台約章》及《節目製作人員守則》所要求的最高新聞專業標準，例如：

一. 就時事評論節目(如鏗鏘集、左右紅藍綠、視點31等)而言，其節目內容或評論常常牽涉警方行動及職務，但其報道往往側重受訪者或編導人員的個人角度，未能全面發掘事實真相，令相關節目的分析角度狹窄，以偏概全，缺乏客觀性。因此，警方要求上述節目製作負責人及主管恪守不偏不倚，公正持平的原則，認真審視和監管時事評論節目的公平和客觀性。

二. 香港電台直播頻道本應以平衡角度，力求真確準繩，以實時反映現場真實情況為任。然而，以最近12月1日及2日於九龍區所攝錄的內容所見，直播人員對示威者及暴徒的鏡頭不是匆匆一瞥，就是在遠距離拍攝人羣側面和背後。 更甚者，當直播鏡頭拍攝到暴徒進行犯罪行為時，鏡頭會突然轉向或轉播其他毫不關連的內容。反之，直播人員對警務人員(尤其是沒有幪面者)卻長期近距離錄影，甚至刻意放大錄影其容 貌、僱員編號或行動呼號卡。相關直播人員基於何種原因、準則，採取這兩種截然不同的拍攝手法，甚至對暴徒違法行為採取姑息縱容的態度，不禁惹人生疑。這種偏頗的報導手法，涉嫌違反了上述約章及守則所要求的專業、準確、客觀及持平原則，也令人懷疑當中有包庇犯罪行為之嫌。本處要求港台管理層確保日後就現場對示威者及警務人員的報道及攝錄，採取公平統一的手法進行。

自今年六月以來，反修例示威活動已經演變成廣泛性極端暴力犯罪行為，暴徒在各區堵塞道路、投擲燃燒彈、縱火、刑事毀壞、襲擊警察及對持不同意見的市民濫用私刑，甚至謀殺，嚴重衝擊本港社會治安及法制。故此，當前急務乃盡快恢復社會秩序，團結各界，止暴制亂，將罪犯繩之於法，還市民一個安全的家。港台作為香港唯一公共廣播機構，不單肩負傳播訊息的功能，更在教育公眾，分辨消息真偽，保障香港市民不受劣質新聞及假消息泛濫之害，有不可推卸的責任。為保障公眾知情權及社會整體利益，本處需要港台之積極回應和配合，更主動地提供真實信息和持平的報導，對現時坊間失實報道及流言，適時及務實地進行反駁及澄清，重建香港得來不易的安全穩定。

警察公共關係科總警司
二○一九年十二月六日

721呢屌你老母

元朗Yoho話咗俾大家聽係一嘢撞開你

支持港台

港台做得好班毅進狗衝出嚟柒

邊個誤導人其實大家都明

用腳撐警察 正面d 睇啦

強烈支持香港電台員工大幅加薪

記得寫感謝信去 有用㗎